中國公佈超級武器：瞬間釋放1千萬僟瓦能量，可燒穿核彈外壳

原標題:中國終於公布超級武器: 瞬間釋放1千萬億瓦能量, 可燒穿核彈外殼

前言：國防科技大學女博士侯靜研製的超連續譜光源直接拉近我軍與美軍30年的光電對抗差距。科學家黃富強研發的超級電容讓我國雷射武器小型化水平超過美國，上海光機所主持中國「神光」項目，研製出了可輸出1000萬億瓦雷射脈衝的超短超強雷射裝置，這是全球雷射器最大功率的輸出，可燒穿核彈頭外殼。

人類自南宋由冷兵器（機械能）邁入火器（化學能）時代，至今已經快九百年了，熱兵器也已發展到巔峰，下一個戰爭時代是什麼樣的，大家一定很好奇，小便個人認為最有可能顛覆現有戰爭模式是信息+能量武器， 信息可具備象為智能，能量可具象為核能與定向能，核武器大家耳熟能詳，定向能武器種類繁多，有雷射、粒子、微波、等離子、聲波武器，而且定向能即能是一種武器，同時還能應用到軍事監測、數據讀寫、導航、通訊等領域。

今天小編先和大家說說雷射武器，尤其是中國雷射武器的發展。小編心中的雷射武器並非那些英國馬島戰爭時期用於致盲阿根廷飛行員的低功率雷射器，也不是咱們99坦克上應用的可亮瞎敵方瞄準器材的雷射壓制系統，而是可摧毀或殺傷敵方飛機、飛彈、衛星和人員等目標的高功率雷射武器，這種雷射武器有著其他武器無可比擬優點。具有速度快、精度高、攔截距離遠、火力轉移迅速、不受外界電磁波干擾、持續戰鬥力強等優點，正因為如此，美、俄、英、德、法、以色列等許多國家都在積極發展雷射武器。

目前在世界範圍內俄羅斯的雷射理論研究處於領先地位，美國與以色列在雷射武器應用中處於領先地位，只有中國悄無聲息，在一些國人心目中中國的武器是落後的，真是這樣嗎？我看未必，如果說在傳統的航空航海技術中國落後於美蘇不可否認，因為中國錯過了前兩次工業革命基礎工業很差，加之西方國家對中國軍事工業的嚴格限制。但是在新興雷射武器方面我國起步並不比美蘇皖。

一九六四年錢學森就在中國科學院附屬了雷射武器研製工作，除了雷射輻射材料物理機理和量子點雷射器方面的理論研究，還有雷射炮、化學雷射、自由電子雷射、x射線雷射、電感儲能等多個領域的研究，在量子點雷射器方面的理論研究中中國早就屬於世間最領先的地位，如果不是牽扯到軍事機密諾貝爾物理學獎也許早被中國人獲得。說到這裡不得不提哈工大的首席教授馬祖光院士，馬老不僅讓我國高能雷射領域不弱於人，還為我國培養了一大批年輕學科骨幹，還有上海交通大學張杰院士，他在雷射核聚變領域取得了巨大成就，還對黑洞周圍的光電離太陽表面的磁重聯超新星爆發的衝擊波等重要天體物理光學觀測領域取得重要突破。

國防科技大學女博士侯靜在超連續譜光源的巨大成就直接拉進我軍與美國三十年的光電對抗差距，北京大學黃富強教授主導的超級電容項目讓我國雷射武器小心化水平超過美國，經過數代科研人員的奮鬥近幾年中國雷射武器也進入成果大爆發的階段，上海光機所主持中國「神光」項目，研製出了可輸出一千萬億瓦雷射脈衝的超短超強雷射裝置，這是全球同類雷射器迄今最大功率的輸出，可以燒穿核彈頭外殼，上海光機所還利用飛秒超強超短雷射生成一種叫「超快正電子源」的反物質。

二零一四年中國工程物理研究院成功研發了「低空衛士」雷射武器系統，在演示實驗中成功擊落固定翼、多旋翼、直升機等多種小型航空器三十餘次擊落率百分之百，我國雷射技術直接進入實用階段，要知道現在研發出雷射武器原型樣機的國家雖然有很多，大功率雷射發射器也已經可以縮小到行李箱那麼大了，但能讓它們走出實驗室的國家卻寥寥無幾，因為雷射武器供電裝置的小型化卻依舊是道鬼門關。

供電裝置的核心技術為超級電容器，這種電容可不是手機、汽車、電腦上那種小型電容器，而是用於大功率雷射武器和電能武器的大型電容器，超級電容技術無法突破導致雷射武器供電裝置體積往往和貨櫃差不多，比如美國波音YAL1機載雷射實驗台系統必須用四百噸的波音747搭載，威力卻弱的只能擊毀一架小型無人機，根本無法燒穿耐高溫且不斷自旋的核飛彈。

目前在雷射武器供電裝置小型化上走在世界前列的是中國，二零一五年北大和中科院組成的研究團隊在黃富強教授的帶領下，在電容器技術方面取得重大突破，他們開發的超級電容器功率密度能夠達到二十六千瓦每公斤，是鋰離子電池功率密度的一百三十倍，若由軍用轉向民用我們的手機充電一次就能用半年之久。而美國的YAL1雷射炮需要的輸出功率達到一兆瓦，使用傳統技術電容器充電裝置重量需要超過十噸根本無法普及。

如果使用黃富強團隊開發的新型超級電容器，理論上只需要四十公斤重，供電裝置的小型化可有效減少整個雷射武器系統的體積重量，讓雷射武器的應用範圍延伸到車輛、戰鬥機、太空飛行器甚至單兵武器系統上，如果這種新技術真的有效並發展成熟階段《星球大戰》將變為現實。

中國已經解決了雷射武器實戰化最關鍵的小型化問題，咱再說說讓雷射武器射更堅挺持久的功能核心技術，人造軍用藍寶石結構晶體技術，過去把持這項技術的是美國和俄羅斯，中國是第三個掌握這項技術國家，不久前中國南昌「光谷」製造了重達一百二十公斤的人造藍寶石，有了這樣的大寶貝親們再也不用擔心中國雷射武器用盡洪荒之力了。

除了前面提到的馬祖光、張杰、侯靜，中國還有王大珩、周炳琨、母國光、王乃弘等一大批傑出的光學家，雖然他們不如明星大V那般萬眾矚目，甚至很多人第一次聽說他們的名字，但他們的靈魂卻時刻散發著絢麗多彩的光芒，默默點亮共和國的強軍之路，中華民族欲與日月爭輝離不開他們的付出，中國因他們而偉大，我們因他們而自豪！

空軍殺手

打飛機神器

哦

淨係睇左最尾果段

成篇野得個9up

無一幅真圖

這本小說邊度買到？

搵金仔試一發比全世界睇咪信你囉

dldbc

全部概念圖
笑撚左

北韓肥金一早登陸太陽啦！

看圖作文

已射thanks

超越美國
中國強大了

隨時只係femto second laser嚟煲大個功率數字，打吓飛機就得

「超快正電子源」

個名好頂癮，真係有創意

未整好模型呀，畫 CG頂住先啦

咁勁駛鬼驚薩德系統

中國解放軍秘密部隊兵器圖流出

星球大戰

最强既霧霾 vs 最强既激光

反物質

1000萬億

[quote]&t=28s

原標題:中國終於公布超級武器: 瞬間釋放1千萬億瓦能量, 可燒穿核彈外殼

前言：國防科技大學女博士侯靜研製的超連續譜光源直接拉近我軍與美軍30年的光電對抗差距。科學家黃富強研發的超級電容讓我國雷射武器小型化水平超過美國，上海光機所主持中國「神光」項目，研製出了可輸出1000萬億瓦雷射脈衝的超短超強雷射裝置，這是全球雷射器最大功率的輸出，可燒穿核彈頭外殼。

人類自南宋由冷兵器（機械能）邁入火器（化學能）時代，至今已經快九百年了，熱兵器也已發展到巔峰，下一個戰爭時代是什麼樣的，大家一定很好奇，小便個人認為最有可能顛覆現有戰爭模式是信息+能量武器， 信息可具備象為智能，能量可具象為核能與定向能，核武器大家耳熟能詳，定向能武器種類繁多，有雷射、粒子、微波、等離子、聲波武器，而且定向能即能是一種武器，同時還能應用到軍事監測、數據讀寫、導航、
［quote］

小支支強大了，仲唔打

依古！依古！射了！

哈哈哈哈哈哈哈哈哈
好笑！

紅字為重點

其實一日唔撚拎出黎打仗都係得個9up

不如吹撚到有高達啦

CG 圖幻想空間

大陸d飛機文都係寫到勁長
但成篇係同個主題無乜直接關係
左一忽右一忽，最後睇完唔知自己睇左乜

有呀 之前中央電視台新聞介紹中國軍事出左張rx78同核戰機既圖 求圖

咁勁

金仔就快核試，搵佢黎做場 demo，成功嘅話全世界就係由共產黨領導，習總唔駛坐12個鐘飛機去美國面朝聖。一句說話總結全文!

d圖咁似我細個果d翻版遊戲vcd

日本仔響80年代已經有超時空要塞、中國高鐵做撞擊測試嘅時速係40KM/h，邊樣真邊樣假?

蕭生先係中國第一武器

咁堅使乜驚殺德？

不如金仔所有導彈中國包底截晒佢，咁美帝咪無藉口？

國防科技大學女博士侯靜在超連續譜光源的巨大成就直接拉進我軍與美國三十年的光電對抗差距，北京大學黃富強教授主導的超級電容項目讓我國雷射武器小心化水平超過美國，經過數代科研人員的奮鬥近幾年中國雷射武器也進入成果大爆發的階段，上海光機所主持中國「神光」項目，研製出了可輸出一千萬億瓦雷射脈衝的超短超強雷射裝置，這是全球同類雷射器迄今最大功率的輸出，可以燒穿核彈頭外殼，上海光機所還利用飛秒超強超短雷射生成一種叫「超快正電子源」的反物質。

搞咁多做咩吖
搞一堆人民潮過去侵入人地國土就搞掂啦
擺一億人過去都搞死人地，自己都仲有大把人喺手
嗰一億人係咁講蝗語都迫死對手

Crush alright! crush on hippy!
一千倍動能
就讓動力完全發放 永遠也不撤退 看我百倍高速 ready go

FF無極限

CG

有咁大功率輸出又做到咁小型，能源問題仲唔即時解決？

咁啲國有煤企油企仲唔跌到仆街？

都要打得中先

超級飛機文

中國 d 超級武器從來冇實物同 demo

命中的一刻

笑到個肚好痛
點解個旁白可以忍到笑
就算比支槍指住都忍唔到啦
比張卡通圖你要講到真既一樣喎

Read01

天津大爆炸之謎解開鳥

在量子點雷射器方面的理論研究中中國早就屬於世間最領先的地位，如果不是牽扯到軍事機密諾貝爾物理學獎也許早被中國人獲得。

.

lm

軍國主義國家

美國有超級英雄啦！

香港嘅大白象工程終於有成果

唔

全世界真係得中國咁戇鳩
一有咩新武器 新電腦就出黎認屎認屁
睇下人地美國全部都收埋自己用自己知
真係打仗人地都唔知自己底牌先啱架嘛 傻仔

愈自卑既人愈怕比人睇唔起
好似d土豪咁,要掛成身金器名牌
真係有料既人係學會低調

靠嚇

。。。。。。

係咪機戰有新機出？

中國勃起來了

中國

上面有D CG圖好似係美國武器...

2341